---
layout: post
title: 20190609_beetle-looking4kafka
date: 2019-06-09T09:28:55+07:00
tags: [kafka, thoughts]
---

Con bọ cánh cứng trong bộ phim Đi tìm Kafka (Looking for Kafka) xuất hiện trong bộ phim chiếu tại Hà Nội vào tối qua 08/06/2019 để lại cho tôi một ấn tượng đặc biệt. Trong khi TS nhận xét rằng đây là một chi tiết thừa, và rằng bộ phim này ôm đồm và đạo diễn thể hiện quá nhiều nhưng tôi không nghĩ như vậy.
Các loài bọ thường được không chú ý tới, hoặc họa hoằn chúng có biểu đạt một thứ gì đó nhỏ nhặt trong thế giới này trong khi có một sự thật rằng nếu thế giới này thiếu các loài bọ, cuộc sống loài người sẽ dẫn tới hủy diệt. Chúng đóng góp nhiều những phần rất thiếu yếu cho hệ sinh thái, kể cả việc làm màu mỡ đất, thụ phấn, kiểm soát các loài sâu bọ khác và phân hủy những vật phẩm thối rữa.
Trong đó thì bọ cánh cứng (beetle) không phải ngoại lệ trong tiến trình lịch sử của loài người. 
Từ thời Ai Cập cổ đại, bọ hung (scarab beetle) đã rất là hiếm xuất hiện, và thường được liên hệ với đấng tối cao của mặt trời mọc, Khepri. Nó thể hiện sự tái sinh, bất tử và sự thông thái siêu phàm.
Trong các biểu tượng khác nhau thì các con bọ cánh cứng nói chung (beetle) biểu trưng cho sự bảo vệ và tính bất diệt. 
Một số loài côn trùng khác như kiến thì mang trên mình biểu tượng của sự hủy diệt, chết chóc hay sự đầu hàng. Hay thậm chí ong còn mang theo biểu tượng của cái ác (?).
Nhưng điều đặc biệt đó là con bọ xuất hiện trong bộ phim đi tìm kafka là một con bọ xừng kép màu nâu (stag beetle)
Thể hiện rằng bạn đã idle trong thời gian quá lâu. 
Hơn nữa có thể giải nghĩa con bọ cánh cứng này trong vị trí một biểu tượng trong giấc mơ.
